<resources>
    <string name="app_name">LADM_U1_Practica1_LayoutsYMasLayouts</string>
    <string name="title_app">App de Idiomas</string>
    <string name="text_title">Aprende ingles con esta aplicación</string>
    <string name="text_card_1">¿Por qué aprender ingles?</string>
    <string name="text_card_2">Gramática y fonemas</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_tabbed">TabbedActivity</string>
    <string name="tab_text_1">Verbo To Be</string>
    <string name="tab_text_2">Fonemas</string>
    <string name="title_tabs">Gramática y Fonemas</string>
    <string name="large_text">
       "<b>Por qué aprender inglés? 10 Razones para aprender el idioma inglés</b>\n\n"

       "El idioma inglés es el idioma más usado por las personas que hablan un idioma extranjero.\n"
       "El saber inglés te hará ser una persona bilingüe y será más fácil que te puedan emplear en cualquier país extranjero.\n\n"
       "Además de China, Los Estados Unidos son aún un país líder en el desarrollo económico e innovación técnica.\n\n"
       "El idioma inglés ha sido más ampliamente hablado en el mundo debido a la expansión durante la época colonial.\n\n"
       "El idioma inglés, es el idioma que se usa en las ciencias.\n\n"
       "El idioma inglés está basado en el alfabeto y comparado con el chino, se puede aprender fácilmente.\n\n"
       "El idioma inglés es también el idioma de la industria del cine.\n\n"
       "En Los Estados Unidos, hablar inglés te abre oportunidades a pesar de tu origen étnico, color o tus antecedentes.\n\n"
       "Aprende el idioma y después podrás enseñarlo a tus hijos.\n\n"
       "Las personas que hablan inglés en Los Estados Unidos ganan más dinero que las personas que no lo hablan.\n\n\n"

       "<b>1. Por qué estudiar inglés: para trabajar</b>\n"
       "Tal vez la razón fundamental del por qué estudiar inglés es tan importante, es porque el inglés es"
       "fundamental a la hora de encontrar trabajo. El inglés nos dará acceso a una mejor educación y por"
       "lo tanta a la posibilidad de un mejor puesto de trabajo. Nuestras oportunidades laborales se"
       "multiplicarán en cuanto dominemos el idioma. Tanto en áreas gubernamentales como en empresas"
       "multinacionales, sin importar tu campo de trabajo, el inglés te aportará siempre ventajas a"
       "la hora de ascender o acceder a otro puesto de trabajo, ayudándote a mejorar tu situación laboral actual.\n\n"

       "<b>2. Por qué estudiar inglés: educación e información</b>\n"
       "Otra importante razón para aprender inglés es que podremos acceder a una educación mejor,"
       "sin limitarnos a las universidades o centros de formación de nuestro propio país. Además"
       "nos dará acceso a información más actual y completa, conoceremos los últimos avances y"
       "podremos acceder a la mayoría de textos científicos, académicos y tecnológicos, escritos"
       "en inglés. Según un estudio más del 56% de los sitios de Internet están editados en inglés."
       " En segundo lugar se encuentra el alemán con un 8%.\n\n"

       "<b>3. Por qué estudiar inglés: vacaciones</b>\n"
       "Estudiar inglés es la mejor excusa para pasar unas vacaciones estupendas. Un viaje de idiomas"
       "al extranjero es la mejor forma de aprender el inglés, de conocer una nueva cultura y gente"
       "interesante, de visitar lugares increíbles y disfrutar en general de unas vacaciones inolvidables\n\n."

       "<b>4. Por qué estudiar inglés: otras culturas</b>\n"
       "Estudiar inglés es importante porque te mostrará otras culturas, estilos de vida y diferentes"
       "formas de pensar. Podrás conocer gente nueva e interesante y comprender sus costumbres. Te"
       "dará de esta forma la oportunidad de verte a ti mismo con otros ojos, y tal vez descubras"
       "aspectos de ti o de tu cultura en los que no habías recapacitado antes.\n\n"

       "<b>5. Por qué estudiar inglés: viajar</b>\n"
       "Hablar inglés te permitirá viajar alrededor de todo el mundo y darte a entender. Podrás"
       "disfrutar de tu viaje plenamente ya que el inglés se habla en los cinco continentes, y"
       "te evitará situaciones estresantes causadas por la barrera del idioma. Además de ser el"
       "idioma franco en casi todo el planeta, el inglés es el idioma oficial de numerosos países"
       "como Inglaterra, Irlanda, Estados Unidos, Canadá, Malta, Australia, Nueva Zelanda, así como"
       "algunos países del Caribe, Asia y África.\n\n"

       "<b>6. Por qué estudiar inglés: el idioma más aprendido</b>\n"
       "¿Sabías que el español es el segundo idioma más hablado en todo el mundo por número de"
       "hablantes nativos, por detrás del chino y por encima del inglés? Entonces ¿por qué estudiar"
       "inglés si ya sé español? El inglés es el idioma más aprendido como segunda lengua. Si bien"
       "el número de nativos que hablan inglés son entre 300 y 400 millones, el número de personas"
       "que lo aprenden como una segunda lengua es el mismo, superando al resto de los idiomas."
       "Además saber inglés nos ayudará a entender mejor nuestra cultura y nuestro idioma, ya que"
       "no son pocos los anglicismos que pueblan nuestra vida cotidiana.\n\n"

       "<b>7. Por qué estudiar inglés: superación personal</b>\n"
       "Aprender inglés es más fácil de lo que piensas, y el orgullo que sentirás cuando lo hayas"
       "hecho es indescriptible. Recuerda que se hace camino al andar, y una vez superado el primer"
       " paso (decidir qué quieres aprender inglés), el resto viene seguido. A medida que vayan"
       "aumentando tus conocimientos y vocabulario; cada vez que notes que entiendes mejor, tu"
       "confianza en ti mismo también irá aumentando. Perderás todos los miedos y te soltarás a"
       "hablar en inglés sin pensarlo.\n\n"

       "<b>8. Por qué aprender inglés: arte y literatura</b>\n"
       "Sabiendo inglés podrás disfrutar del humor británico, de la literatura, el cine y el teatro"
       " anglosajón, y de la cultura en inglés en general. Con el inglés podrás apreciar mejor los"
       "juegos de palabras, las bromas, las metáforas y todos los matices que se pierden en las"
       "traducciones. Podrás ver películas en versión original, entender la letra de las canciones"
       "anglófonas o apreciar las historias y enredos de tus videojuegos favoritos. Cuando tu nivel"
       "sea más alto, incluso podrás atreverte con la obra de Shakespeare.\n\n"

       "<b>9. Por qué estudiar inglés: otras habilidades</b>\n"
       "Saber inglés significa poder expresarse de forma fluida y sin tropiezos, exponiendo nuestras"
       " ideas con orden y claridad ante un público nativo. Porque también significa entender y"
       "asimilar las ideas y respuestas que nos proporcionen otras personas, la radio, la televisión,"
       "así como los textos que leamos. Según investigaciones científicas, estudiar inglés o aprender"
       "una lengua en general produce ciertos estímulos en el cerebro que nos ayudan a mejorar nuestras"
       "habilidades en otras áreas como son la creatividad, la resolución de problemas, el razonamiento"
       "o la habilidad mental. Si demostrar tus habilidades idiomáticas supone un estrago para ti,"
       "aprende inglés y elimina este problema.\n\n"

       "<b>10. Por qué estudiar inglés: porque es el idioma universal</b>\n"
       "El inglés es el idioma de la comunicación internacional, del comercio y las finanzas."
       "El inglés es una lengua franca en muchos rincones del planeta y el idioma oficial de"
       "muchas Organizaciones Internacionales como la Unión Europea, Naciones Unidas o la Unesco."
       "Esto se debe a razones históricas y políticas, debido a la importancia que tuvo el Imperio"
       "Británico en el pasado, cuando extendió su lengua por todos los continentes, y a la"
       "importancia como potencia actual de Estados Unidos. Por todo esto podemos decir que es"
       "el idioma universal, el que te ayudará a comunicarte sin barreras.\n\n"
    </string>
    <string name="grammar_rules">
        "<b>Significado del verbo to be</b>\n\n"
        "El verbo to be es uno de los más camaleónicos del inglés, por lo que en muchas ocasiones"
        "su significado depende del contexto en el que te lo encuentres. Sin embargo, sus"
        "significados principales son los siguientes:\n\n"

        "1.- Ser\n\n"

        "He is smart = Él es inteligente\n\n\n"

        "2.- Estar\n\n"

        "It is cold today = Hoy está hacienda frío\n\n\n"

        "3.- Haber\n\n"

        "Is there anybody inside? = ¿Hay alguien adentro?\n\n\n"

        "4.- Poder (permiso)\n\n"

        "Tell her she is not to open the door to strangers = Dile que no puede abrirle la puerta a extraños.\n\n\n\n"

        "<b>Usos principales del verbo to be</b>\n"
        "Una vez que ya conocemos sus significados más conocidos, podemos conocer los usos más"
        "comunes de este término:\n\n"

        "- Verbo\n\n"

        "Sirve para mencionar una acción o estado del sujeto en cualquier tiempo.\n\n\n"

        "I am Mexican = Soy mexicano.\n\n"

        "I was a doctor = Yo era doctor.\n\n\n"

        "- Verbo auxiliar\n\n"

        "Se usa en compañía de otros verbos para dar a entender que las acciones o estados se"
        "desarrollan en el momento. Para ello se usa la conjugación –ing.\n\n"

        "I am still working= Todavía estoy trabajando.\n\n"
    </string>
    <string name="phonemes">
        "<b>Fonemas de las vocales</b>\n\n"

        "Antes de estudiar los fonemas en inglés, debes saber que este idioma cuenta con más"
        "vocales que el español, ya que dependiendo de las letras que las acompañen, sonarán"
        "de manera diferente.\n\n"
        
        "Las vocales según su sonido en inglés, se clasifican en:\n\n\n"
        
        "<b>Vocales cortas:</b>\n\n"
        
        "/I/: esta es la “i” corta y se usa en palabras como: bill, it, hit, live.\n\n"
        
        "/e/: esta suena igual a nuestra “e”. Por ejemplo: end, test, friend, bed.\n\n"
        
        "/æ/: esta se pronuncia como una “a” y se encuentra en palabras como: cat, can, hat, plan.\n\n"
        
        "/Ʌ/: esta es otra “a” corta, pero se articula de manera diferente. Por ejemplo: up, cut, luck.\n\n"
        
        "/ɒ/: este fonema se pronuncia como una “o” corta, y la puedes encontrar en palabras como sorry, clock, rock, hot.\n\n"
        
        "/ʊ/: su pronunciación es como nuestra u, pero más corta. Por ejemplo: pull, foot, could, put.\n\n"
        
        "/ə/: este pronuncia como una combinación entre la “o” y la “a”. Se puede encontrar en palabras como: away, about, nervous.\n\n\n"
                
        "<b>Vocales largas:</b>\n\n"
        
        "/ā/: se pronuncia “ei”. La puedes encontrar en palabras como: baby, snail.\n\n"
        
        "/i:/: se pronuncia como una “i” larga, o sea “ii”. Por ejemplo: bee, me, beach, repeat.\n\n"
        
        "/aɪ/: se pronuncia como “ai”. Se encuentra en palabras como: spider, fly, night, island.\n\n"
        
        "/ɔ:/: este sonido sería como una “o” larga, se pronuncia “ou”. La puedes encontrar en palabras como: boat, bone, open.\n\n"
        
        "/u:/: se pronuncia como una “u” larga, o sea “uu”. Por ejemplo: moon, fruit, who, blue.\n\n"
        
        "/y/, /ü/: estas suenan igual y se pronuncian “iu”. Por ejemplo: uniform, you, few.\n\n"
    </string>
</resources>